[賓州含大即割] [本地足球] 2016/17 港超、亞冠及港隊討論 (78)

今季港超參賽球隊：
XXXX、傑志、南華、XX南區、香港飛馬、九巴元朗、理文流浪、和富大埔、港會、標準灝天、X&XXX

足總盃四強：
2017-4-29 傑志 vs XX南區 旺角大球場 15:00
2017-4-30 南華 vs 東方XX 旺角大球場 15:00
*香港電台網站 數碼35台《足球森巴》將轉播2017足總盃準決賽兩場賽事
評述：何靜江，丹尼爾

菁英盃決賽：

2017-5-03 和富大埔 vs 香港飛馬 旺角大球場 15:00

港超：

2017-05-06 九巴元朗 vs 南華 元朗大球場 14:30
2017-05-06 XXXX vs 傑志 旺角大球場 14:30
2017-05-06 X&XXX vs 理文流浪 小西灣運動場 14:30
2017-05-06 XX南區 vs 香港飛馬 香港仔運動場 14:30
2017-05-06 標準灝天 vs 和富大埔 斧山道運動場 14:30

XXXX亞冠盃：

2017-05-09 vs 川崎前鋒（客）

香港隊：
港隊友賽：
日期 對手（主場／作客）
2017-06-07 vs 🇯🇴約旦（主）香港大球場

港隊亞洲盃外圍賽賽程：
日期 對手（主場／作客）

2017-06-13 vs 🇰🇵北韓 （主）香港大球場
2017-09-05 vs 🇲🇾馬來西亞 （客）
2017-10-10 vs 🇲🇾馬來西亞 （主）
2017-11-14 vs 🇱🇧黎巴嫩 （主）
2018-03-27 vs 🇰🇵北韓 （客）

港隊U23亞洲盃外圍賽賽程：
日期 對手（賽會制／由北韓主辦）
2017-07-19 vs 🇰🇵北韓 17:30
2017-07-21 vs 🇱🇦寮國 14:30
2017-07-23 vs 🇹🇼台灣 14:30

港隊亞少盃外圍賽 (U16)
主辦國 待定
2017-09-16 vs 🇹🇼台灣
2017-09-20 vs 🇲🇴澳門
2017-09-22 vs 🇧🇳汶萊
2017-09-24 vs 🇰🇵北韓

港隊亞青盃外圍賽 (U19)
主辦國 待定
2017-11-04 vs 🇰🇵北韓
2017-11-06 vs 🇦🇺澳洲
2017-11-08 vs 🇲🇵北馬里亞納群島

各級亞洲盃外圍賽香港國家隊分組抽籤：
男足🇰🇵🇭🇰🇱🇧🇲🇾
女足🇰🇷🇺🇿🇭🇰🇮🇳🇰🇵
U23🇰🇵🇱🇦🇹🇼🇭🇰
U16🇰🇵🇭🇰🇹🇼🇲🇴🇧🇳
U19🇦🇺🇰🇵🇭🇰🇲🇵
上元之初，日月如疊璧，五星如連珠，故曰重光。

2016/17香港足球明星選舉

Credit：村短

最後更新時間 : 2017-04-28 10:14 , 總投票人數 : 4117

守門員 葉鴻輝 1081 謝德謙 1006
後衛 盧均宜 1259 金奉珍 1164 金東進 871 羅拔圖 783 艾里奧 690
中場 費蘭度 1409 華杜斯 1210 黃洋 1169 林嘉緯 1141 李康廉 896
前鋒 辛祖 1240 高美斯 956 洛迪古斯 694
青年球員 陳俊樂 1333 胡晉銘 761 黃梓浩 662…卓耀國 323
教練 陳婉婷 910 曾昭達 807

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘4年 - 積施利 : 長春亞泰(中超)

餘1年 - 基藍馬 : 天津權健(中超)

餘1年 - 法圖斯 : 貴州智誠(中超)

餘2年 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

未知 - 霍斌仁 : 上海申花(中超)

未知 - 高梵 : 青島黃海(中甲)

餘1年 - 李志豪 : 梅州五華(中甲)

餘1年 - 福保羅 : 深圳宇恒(中甲)

餘1年 - 羅素：檳城(馬超)

未知 - 周緣德：台北皇家蔚藍(台甲)

未知 - 李健：德晉加義(澳甲)

未知 - 何志聰：楊興(澳乙)

未知 - 杜國榆 : Rochester River Dogz FC(NPSL,美國第四級)

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

簽1年 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中乙)

未知 - 張春暉 : 梅縣鐵漢生態守門員教練(中乙)

未知 - 李海強 : 梅縣鐵漢生態主教練(中乙)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

FM 2017 香港轉會及數據更新 V0.1

-最新轉會、合約、及球衣號碼等
-採用官方球員、球會、比賽名稱
-加入香港傳媒
-新增港甲至港丙，取消聯賽杯
-更正球隊所屬的球場和隊長
-較真實的球隊預算
-提高球探的搜索能力
-球員職員能力根據現實修正(可選)
-部分飛馬球員暫時取消註冊(可選)
-減少出現過強的假人(re-gen)(可選)

使用方法:
解壓後將檔案放到Documents/Sports Interactive/Football Manager 2017/editor data

港足雜圖(歡迎補充)：

Credit：十三哥 Facebook

割𥱊快撚到

垃王留名
292票喇我 大家快D搵人推到300
垃王300+

🇭🇰🇧🇷🇩🇪🇨🇦🇭🇺🇨🇳🇰🇷🇪🇸🇦🇺🇬🇧🇮🇱🇯🇵🇷🇸
傑志打氣歌
《We Are Kitchee/我们是杰志/私たちはKitcheeです/Mi Kitchee vagyunk/Somos Kitchee/אנחנו קיצ'י/Nous sommes Kitchee/Wir sind Kitchee/Nós somos Kitchee/우리는 Kitchee입니다/Ве Аре Кичи》

🇬🇧Dream！Dream！Dream！We Are Kitchee！Kitchee！
🇷🇸Са крв јури у клин извођењем око сукоба
🇮🇱‎ציון אחד את השני הכי גאה
🇯🇵戦い続ける成功を忘れて 領土を創造し続け

🇭🇰衝！衝！衝！We Are Kitchee！Kitchee！
🇧🇷Ir metas Go Go, sem medo de fazer você se sentir orgulhoso
🇩🇪Nehmen Sie High Scores und mehr ermutigt
🇨🇦Sans crainte des adversaires de l'oppression du mal à re-créer de nouvelles chances

🇦🇺Goal！Goal！Goal！We Are Kitchee！Kitchee！
🇭🇺A vér támadás támadás támadás
🇰🇷그들은 세계에서 가장 자랑스럽게 그 포옹을 서로 알려 맹세
🇨🇳无惧烦恼继续拼
🇪🇸Gracias a los pies de cada Pescod alentó！

支那含大食撚屎啦屌你老母 東方食撚屎啦 狗志屌爆你老母

東方食撚屎
支那恒大收皮
香港獨立

個正皮係俾topic

仲有成炸玻璃心唔抵得走出黎吠

咁快開

nenking

染上了性病
切割是命途
換過碌賓周
會變得更粗

廣州含大割蓆

清係阿叔嚟

*東方對傑志聽日開始預售*

中銀人壽香港超級聯賽 – 東方龍獅 對 傑志 門票預售安排
2017-04-28
本球季之中銀人壽香港超級聯賽即將進入尾聲，5月6日(星期六)將舉行最後一輪賽事，5場比賽將於同一時間（下午2時30分）上演，其中假旺角大球場舉行之東方龍獅對傑志之賽事將直接決定今屆港超聯冠軍寶座誰屬，備受矚目。有見及此，該場賽事之門票將會安排預售，讓廣大球迷可於下列賽事之比賽日購買東方龍獅對傑志之港超聯賽事門票：

日期
賽事
預售時間*
地點
瑞士豪度錶足總盃 - 準決賽
4月29日
傑志 對 冠忠南區

(開賽時間：下午3時正)

上午10時正 至
完場後30分鐘

旺角大球場
4月30日
南華 對 東方龍獅

(開賽時間：下午3時正)

富力地產菁英盃 – 決賽

5月3日
和富大埔 對 香港飛馬
(開賽時間：下午3時正)

上午10時正 至
完場後30分鐘

旺角大球場
中銀人壽香港超級聯賽
5月6日
東方龍獅 對 傑志
(開賽時間：下午2時30分)

上午10時正 至
下半場鳴笛開賽為止
旺角大球場

*預售時間只適用於5月6日舉行的中銀人壽香港超級聯賽 - 東方龍獅對傑志之賽事門票；而4月29、30日以及5月3 日的比賽之售票時間為開賽前90分鐘起，直至下半場鳴笛開賽為止。

備註：

門票一律收80元正，特惠票一律收30元正
於5月6日舉行之另外4場港超聯賽事不會提供預售安排

即係唔會改時間

sure

明天一早去買預售

諗住今晚去mk場通頂排隊

足總覆左我

你好啊，多謝你嘅意見；不過賽程及場地一早編排好，最後一週賽事無論成績如何都一定係同一時間舉行嘅，所以係唔會轉時間。多謝你嘅意見。

我岩岩搭埋帳蓬啦

村短幫我買

足總

會唔會未到6/5前就賣晒?

多謝提醒。

10年難得一見

點解最後一週既賽事無論如何都一定要同一時間開賽

就算西甲定德甲
上季都好少唔係一齊開賽
係分group, 邊D互相有影響先一齊踢

睇下煲得大唔大
單靠平時港超個pool加花生街客好難

早一晚爬上天台囉
利申聽日準備econ早走買飛

屌你做乜星期六下午踢
六日黨唔使返工呀

本來爆棚, 宜家頂盡4千人

香港足總真係香港波既毒瘤

幾時有得買飛

唔好乜都屌足總先啦
東方死都唔肯轉唔通你逼佢？

明天

即係又係狗志問題啦

無寫每人俾買幾多張，會唔會fat fat黃牛黨架

港超都有炒黃牛的一日

有飛有閪屌

到時成手蟹貨

Feel到足總好有誠意去覆你

點會呀不知幾多人睇

把香港波看得那麼高

合理, 佢地想少D人入場幫手屌柒佢地

假設傑志拎港超，季後附加賽巴打會唔會含撚撐狗志？

不了
我睇南區踢唔好？

手持波飛

咩問題嚟

有波睇。

點撚解要撐狗志

都係豬波
矛分別喇

其實谷到入場應該都係傑志d潛在觀眾
不過伍氏d媽劇停咁撚垃圾真係wfc新球迷

有人話地下浩多返左日本

傑國公主

google完發現佢老豆間翔太壽司執左

南區元朗大埔都ok

今晚 19:35 法叔隊賽有比賽
對苦力

佢有腳患
地下浩多

中村返左日本賣波衫
一個禮拜都唔知夠唔夠返返黎喇
嚇我唔到嘅

但係地下浩多唔識日文

足總話佢最後一次出場係舊年十二月
佢老豆檔野舊年十月執左
唔通真係舉家返鄉下

安尼頓個仔又係做左失蹤人口

叫咗明日入場的2千傑志兄弟
每人買三張預售
坐爆旺角場

佢識架

越秀山重建既第一場
應該坐爆同富力唔想輸
會出盡力打, 順便送黎兵一程

我掃10張

你去睇？

我記得之前睇新聞話佢唔係幾識架喎

伊藤紘平簽完隊泰甲隊，好似無出過場？
點解會簽佢？
香港球員都可以去泰甲試下？

星期六日就可能會去睇
星期五不了

#

高美斯呢
質佢食藥未

要買特恵就快手
星期六日好多阿伯入場同你爭

聽日買先

聽日南傑大戰順手買

係南區對傑志
如果南華又要打傑志真係好慘

到狗志真係食齊四件雞胸 消左啖氣 先再講含唔含撚問題

明日開始預售6/5場波
無記錯預售飛得8%
即係得幾百張

特惠飛得8%

友矛手足可以幫禾買

叫村短囉梨

標準灝天門將張景驊畢業將會被派駐赤柱

懲教？

WE ARE 我島

村長叔叔華麗留名

聽日就要去買?

穩陣D, 好過之後要去搵黃牛狗

聽日dse早走買飛
港超>dse

大家覺得預售嘅蕭亮會點
呢啲真係難得一見 港超都會預售波飛

btw係到祝天下
黃牛狗死全家

驚無優惠飛姐 大人洗乜預售買

特惠數量少，早買穩陣
正價飛我估去到6/5仲有得賣

失望

聽日會有幾多人買

估明日可賣出1000-1500張飛

睇滿大切割豬肉，很有趣。

你應該撈亂左佢同tiger

南區冇比圖史必 不了

有基奧

南區同續先算
突然覺得墓臭都踢到亞冠好勵志

狗志落地獄

無亞冠點留得住香港社奧巴

墓臭聽日發威

唔打得都嚇得啦

仲記得佢銀牌4強對東方隻叉燒

聽日入場係為咗預售飛
同上次係為咗福袋差唔多

買預售飛一定要入場睇埋場足總杯？

唔係

佢加笑匠禾達

跟住外流

應該規定入埸睇波先有得買6/5預售

去到門口唔差在啦

支持南美聰

1分鐘 0比1法佬

35秒搞掂

手起刀落快過劊子手

法老可以返港超

你想佢唔想

帶埋閔大人

楊挺

呢個落地獄

呢個升班CV唔洗返港超都可以去東南亞打滾下

係難 傑志 港隊 南華周國腎 都係英文副歌
一定有原因

兩個人只係苦力外借，萬一隻腳。。。

黑哨

閔大人好似打返中場？

三秒後:
傑~~~志!

食印尼撈

落地獄

球波關法佬事？

啲收音好垃圾

yes,除左第一場踢閘

不過踢5場食左4張黃， 第6場已經要停一次

關，頭搥入波個沙夏維本身佢mark緊

Release NGUE Tomb Smelly

between 其實 Ngue 點讀

N 蕉

N蕉

沙夏維好勁

波底同意識好top

盧琳 垃圾狗

奧倫加追和，靚波

盧琳我屌你老母

認錯sor 不過都係垃圾

順便加入落地獄名單

落左好耐啦

咒到中超榜首

#devil

法圖斯路數

俗語都話：「野可以亂食，說話唔可以亂講！」
如果只係一知半解，未完全知道事實嘅真相，就胡亂批評人哋，依照自己嘅估計去「認為」事實嘅真相，呢個行為太幼稚啦！做人留一線，他朝好想見！
拎個心出黎，就當狗吠！
（請不要對號入座）

521講？

梁氏

梁大佬

繼續做球員定轉行都係當事人的決定，
悲咩哀啫?
恭賀一句就ok啦！

悲咩哀啫

梁大佬洗定屎忽比巴打們輪住屌啦
鬼叫你真係踢得廢咩

下
冰個話佢悲哀
呢個係win win situation呢
佢可以搵更好收入，踢下衛生波
理文多返個門將位比後生仔上

發生咩事？

係囉
唔係講緊肥鳩?

on 99,無眼咩事？

on 99,無眼睇

預售有無計東方班會員飛
個度起碼有千五
假設佢已經hold起 咁正日發售可能得返3000-4000

佢仲覺得自己比人逼害緊

有千五咁多？

btw,高美斯，09 like咗

無千五都有一千

高美斯識睇中文

殲東犬 滅狗志

苦路lag到睇唔到落去

岐視

蛇齋餅粽的威力

我估應該唔過一千

貴州好廢
應該同傑志差唔多水平
兩隊既澳洲鬼作用唔大
貴州個黑鬼技術都幾粗又單蹄

我估傑志應該唔過一千

<新力量網絡>

球會租訂草地足球場的荒謬安排

香港港超聯和甲組足球球會的球員普遍缺乏足夠的訓練量已非甚麼秘密。有些人把問題歸咎於時代的變化，導致球員難以專心致志接受訓練。的確，今時今日香港有各式各樣的娛樂活動，使部分球員難以抵受誘惑而荒廢練習。此外，有部分球員需兼顧學業或其他工作而無法心無旁騖投入訓練。

然而，在香港踢足球的前景頗為暗淡，撇除欠缺紀律性的運動員不談，球員兼顧其他事情謀求出路實屬無可厚非。不少家長亦不鼓勵甚至積極阻止其子女成為職業足球員。更何況，即使有天份的球員立志成為全職足球員（並得到父母的支持），他們也未必能夠接受足夠節數的足球訓練。事實上，除了個別球會擁有專屬訓練場地外，大部分的港超聯和甲組隊伍均沒有固定的訓練場地，故它們須向康文署租訂草地足球場作訓練用途。大部分球會的一隊球員尚且面對這個困境，更何況是大部分的青訓球員呢？
更諷刺的是，現時港超聯和甲組球會向康文署租訂草地足球場時，也須與普通市民和其他非運動團體排同一條隊競爭。即是說，它們與普通市民和其他非運動團體一樣，每次只能租訂康文署轄下同一個草地足球場一個節數的時間（在繁忙時間只能每次最多租訂1.5小時，在非繁忙時間亦只能每次最多租訂3小時），其餘的節數要留給其他市民或團體租用；即使在其他節數出現空缺，那些球會亦不得再直接向康文署租訂同一草地足球場。

可能有人認為，因為康文署轄下的草地足球場是用公帑興建和維修的，所以它需確保資源分配的公正性，令不同的持分者也有平等的機會租用它的各個草地足球場。如讓港超聯和甲組球會能夠優先租訂草地足球場，或每次租訂較多的節數，那不免有大搞特搞特權之嫌。但是，不問情由地限定每個市民或團體每次只能租訂一個節數的時間，不但違反了自由市場分配資源的原則，而且沒有按各對象的真實需要分配資源（一般來說，普通市民玩一個節數的時間已筋疲力竭，但對職業球員來說，一個節數的訓練時間無疑是杯水車薪），最後很有可能導致資源浪費。

一陣足總罰閉門作賽

仲有肥邱like左

舉「梁守志食屎」牌會唔會被罰

足總開辦D級教練課程，有無痴線佬報名？
唔想再見到港超教練亂咁教，亂咁換人，低水平戰術的話
而家係時候起步取而代之啦

連登仔教波

包拯

其實星期一至五朝早9:00去到下午4:00個個都返工返學邊有人用
每日比3個鐘每隊都可以啦
9月開季去到5月都避左最熱個段時間

50蚊放東傑特惠飛+本人飛吻一個

盧琳狗

盧琳比人剷到飛起

點解咁撚廢都比佢踢正選

睇到嗰段farewell video嗰陣?

夠狗同茅

蹲立 體能項目嚟?

麥生+包ching

係中超佢既茅碎料啦

謝拉域泰山壓頂式飛頂 貴洲2:1

法叔隊

true,btw最好用真草場練波，無咁易受傷

終於第一場中超贏波

咪燈

法叔個高度對住苦力個中鋒 比人屌打

好似有4大惡人仲茅

得1.78m

支那噓泡狗國歌有冇手尾跟過

打交
法叔

紅牌果條友好撚豬
法叔撩下人， 你走去出手， 仲要本身有黃
法叔一見佢出手就推走佢

但南華可以成首歌都中文

6/5趕絕廢老計劃

旺角場特惠飛大約有500張
我扔15000出黎買哂佢
之後再原價賣俾學生和小朋友
唔賣俾老人

即使我唔能夠將全部飛賣出
最多咪蝕幾千銀
玩得起

（大部分廢老唔捨得用正價入場）

3:1

閔大人一走就入多粒

有無巴打一齊集資趕絕廢老

做地布

congrat 法叔隊首勝
尋日仲有新聞話黎兵再唔贏波就會被炒

買飛唔check
入場先check

支那仔真係好易比人撚到著

其實有冇人向佢求證過
呢個只係我之前屎忽痕查google translate

影響到頭四/五名次嘅比賽有（前者主場）：
元朗對南華
南區對飛馬
標天對大埔

首先，各隊對賽成績如下（前者主場）：
大埔0-0南區
南區2-0大埔
（南區較佳）

南華2-1南區
南區1-0南華
（打和）

南區1-1元朗
元朗0-0南區
（打和）

大埔1-2南華
南華1-4大埔
（大埔較佳）

大埔0-3元朗
元朗0-2大埔
（元朗較佳）

南華1-0元朗
元朗？-？南華（煞科戰）
（元朗煞科戰贏少過兩粒=打和，元朗贏兩粒或以上=元朗較佳，其他賽果=南華較佳）

南區已鎖定前四，只要佢唔失分就肯定第三；得一分嘅話，要元朗主場大炒到南華12球或以上，或者南華贏元朗，南區先會跌落第四；輸波嘅話，只要元朗對南華分到勝負，南區就會跌落第四。

大埔要上頭四/五嘅惟一方法就係贏，失分就篤定第6。如果大埔贏波，元朗南華打和，大埔會憑較佳對賽成績升上第四，南華跌到第五，元朗跌到第六；南華贏，大埔第五，元朗第六；元朗贏，大埔第五，南華第六。

至於元朗同南華喺煞科日將會正面交鋒。元朗贏，南區輸，元朗第三，南區第四；元朗贏，南區贏，南區第三，元朗第四；南華贏，南區輸，南華第三，南區第四；南華贏，南區贏，南區第三，南華第四。

完季第3-6位次序會有以下可能：
南區 元朗 南華 大埔
南區 元朗 大埔 南華
南區 南華 元朗 大埔
南區 南華 大埔 元朗
南區 大埔 南華 元朗
南華 南區 元朗 大埔
南華 南區 大埔 元朗
元朗 南區 南華 大埔
元朗 南區 大埔 南華

第五位有冇季後賽踢，將要視乎南華贏唔贏到足總盃。

N蕉腰

high sauce

就咁當英文讀我會讀到類似 "牛~"

補返條link

法文乎？

聽聲 笑死me

波 奧利耶 N蕉

喀麥隆官方語言係英法文

可能頭兩個字英文第三個法文

daddy話南區淨係識反擊 聽日食硬

兩隊FD 底喎CHING

成人點解要用特惠入場

豬sir:近期我地隊波防守人地既穩守突擊呀或者穩守突擊呀counter attack呀我地係做得好好

杯賽唔同聯賽
傑志不需要急於入波
南區要打反擊不容易

屌咩 有得揀點會唔想一早入

含大狗

下季邊隊升班？

幾多隊都未知

d改圖得連登仔一成功力都冇

_ _ 不如 _ _

連朱版主都比唔上

「啥佛山沒销售点，让我这个佛山龙獅球迷怎样買票？傻逼足总」

屌，係咪用小畫家/powerpoint整架

足總會唔會又玩挽留？
不過下年最後球隊數目雙數

屌你咩意思

這些機會不是屬於我的.jpg?

LM睇苦力繼續踢港超

朱版主d圖整得咁靚都唔滿意

唐曉鋒係咪得14定15歲 已經代表傑志踢預備隊

金井比個看更當係做裝修既

煙花霧裡霾裡多好睇
大腦已給清洗 濁到似添加劑
邊個話你沉默 照舊每事徹底
企定去面對一切就沒問題

係15歲

[url]
3大u15新星

追死人咩

追女？

咁早成名都無咩邊個上到位

係幾似

我都覺
title想吸引多d人睇姐

可能過兩年為咗學業又放棄做職業足球員

true

追po

好cult呀

Time is changing but nothing to be blamed
Cos our hearts forever sing

洗乜追
直接跳去最後一頁咪得

做裝修好哇

含X傻佬個張

做裝修都幾好搵
有時都心諗讀咁多書扮人上人做乜鳩

廢金成功逼死金井

啲人覺得呢啲係老粗先做
不過愈來愈多後生仔去做

國際足聯(FIFA)審計和監察委員會(Audit and Compliance Committee)成員、關島足協(Guams Football Association)主席黎錦豪(Richard Lai)27日在紐約東區聯邦法院(Eastern District of New York)認罪，承認他接收近100萬元賄款，用自己在國際足聯組織的影響力來幫助亞洲足聯(Asian Football Confederation，簡稱AFC)成員獲得國際足聯選舉中的席位。這也是聯邦司法部自2015年以來對國際足壇官員進行全面調查以來首位牽扯到受賄案中的亞裔官員。

現年55歲的黎錦豪是美國公民，居住在美國屬地關島，從2001年起擔任關島足協主席至今。作為關島足協主席，他擁有國際足聯主席選舉中的投票權。黎錦豪還曾擔任過AFC財政委員會主席和成員及AFC執行委員會成員，他現在是AFC市場委員會成員和FIFA審計和監察委員會成員。

根據法律文件，黎錦豪27日承認自己曾在2011年接受AFC官員的10萬元賄款，在FIFA的主席選舉中將自己的一票投給該官員。此外他還承認在2009年至2014年間，他接受了AFC地區一個足球集團官員超過85萬元的賄款，來用自己的影響力幫助這一集團在AFC中獲得更多關注，並告訴他們需要繼續對AFC內哪些其他官員進行賄賂，好最終獲得AFC的控制權，以進一步影響國際足聯。

東方個FACEBOOK成12點重有人開工
岩岩問佢作客川崎點 咁快就覆

狗志黎
快d屌佢老母

究竟聽日有幾多人係為左預購被迫睇埋

扯到紅旗我切啦

揾到食的（有門口最好），以前冰河期有幾個港腳都兼做裝修接嘢做，時間可以預嘛鬆動啲。
但讀書當然有讀書好處，我返10日有萬2，你返27日先萬2，但你係office扮工上連登係坐定定涼冷氣，我就喺35樓外牆騎棚架上連登，人工好一定有好有唔好，你收工去旺角場可能半死，但我收工去旺角場係唔想坐，因為條腰痛到仆街，但一企起身又比人屌老母，只能去最頂位，我就唔鼓勵後輩唔讀書，反而你認為自己唔想讀知道想做乜就冇問題。

根本康文署班仆街渣住鳩毛當令箭

無論是入籍內援，還是入籍外援，都是依合法渠道獲得港籍，有資格代表香港隊上陣的球員。筆者認為這些球員佔用本地球員名額是合情合理，無可非議。相反，「三林」這類是否應當為本地球員，筆者覺得有斟酌空間。

一來，給予這類球員上陣，是不能為港隊培訓人才，反而擠壓真正可代表港隊球員的上陣空間。二來，亞洲足協不會承認這種沒有特區護照的本地球員，他們若要參加亞協盃或亞冠盃的話，會佔用外援名額，令本地聯賽及亞洲足協比賽的規則未能接軌。

伍健：傑志出戰本地賽的球員全是符合足總本地球員的註冊身份，而球隊在本地及亞洲賽事以合資格球員作賽爭取佳績是一貫做法

乜野斟酌空間 帶晒頭盔咁 根本唔應該容許發生
同打 7外援 冇分別

港會呢

WFC

港會呢啲業餘波更加唔洗討論，返甲組啦

去丙組好D

去甲組又屈人機
其實只要唔係踢港超 應該冇人理佢地踢邊級

其實幾想浩龍哥留低港超，屌打垃隊班龍門同門仔先啦，同埋都留港七年了

人地金融界天之驕子
邊個同你拎4000蚊踢波 食餐飯都無左啦

佢踢港會要倒貼會費的嘛，張景驊之前考警犬都照踢
根本垃立就半職隊嚟的啦

港會呢d閪波先容納到佢地姐

唔計外援又落場先出糧既話
老垃應該唔介意接收

人地俾錢入會踢波享受足球架，邊得閒貼錢同你捱騾仔

馬浩龍係計外援的

奧力斯都計外援，好過佢先啦

「朱Sir」表示，近期賽程較密，加上下周的大戰作後顧，今仗對南區或會作調動，估計聯賽神射手辛祖、林恩許等主力會先列後備，有4面黃牌在身的艾里奧，為免在煞科戰「坐波監」，亦可能不會上陣。

為大家講波嘅係「黎老闆」Colun、「全能評述」邢安邦，同理恢復「替工」身份嘅「大頭」

馬浩龍留港夠7年 下年可以做假鬼

原來大頭既一排係半個月都冇
我屌你老母啦

明明都夠人，係要塞埋自己落去

我好耐之前都講過，平日非假期，啲足球場全部乾曬都唔俾職業隊用。最理想根本就係指定場，朝早3個鐘照正價租俾超聯隊。好處除咗有地方練，仲可以固定區，方便球會吸引街坊，有啲細路睇吓職業隊練波都係marketing嚟

場場都係兩個人講波
咁佢究竟替工替邊個呢？

很久沒有去過將軍澳運動場，上周六傑志作客將軍澳對南華，賽前曾經擔心過天氣，恐怕可能下雨而影響球場質素。到場後，教練和球員都向我反映，將軍澳運動場的草地質素非常好。教練朱志光更笑指：「球員今日絕對沒有藉口說場地凹凸，交不出好波，因為場地就好像鋪了地氈一樣 。」

有時候比賽場地凹凸不平，無論球員或球迷都會對球場作出批評。但我們不要「有彈冇讚」，像上周六在將軍澳運動場比賽，草地質素接近完美，我們就應該讚賞康文署同事們的努力 。

我們贏了對南華的比賽，當然高興，但美中不足的地方，仍然是個別傑志球迷挑釁對方的動作過分粗俗。我希望傑志球迷能為球隊打氣，努力鼓勵球員爭取表現，同時期盼球迷可展示球會的價值觀，以尊重、自重的態度，為自己愛隊打氣，並且為年青的球員及球迷，做一個好榜樣。

盼當局為「聯賽決戰」做好準備

今個周末旺角場會上演兩場足總盃準決賽，加上下周三（5月3日）的菁英盃決賽，及到了5月6日舉行的港超冠軍戰，即是旺角場在14日內要進行6場比賽，草地質素將會是一個重要的因素。希望康文署同事們能化腐朽為神奇，為聯賽決戰的場地做好準備。

俊立

港會班人你估真係同你踢，叫做比D會員玩下，落返甲組仲好，可以成日慶祝食飯，高興下。

永績大頭

今季fm港超pack係咪少左更新？

黃梓浩全季精華：
大家支持下呢位巴打，佢同麻樹兩個d片都好高質

傑志作客199

Where

官方IG

截至昨日為止，「香港足球明星選舉」公眾投票中，傑志在前中後三線均有球員高票領先，「最佳門將」一席，票數暫列第2的謝德謙與葉鴻輝同得逾千票，拋離第3位的王振鵬，惟謝德謙坦言自己獲獎機會微：「今季是自己狀態最好的一季，看到票數也覺開心，但實在難跟阿輝比拚，有球迷支持已心足。」謝德謙又認為「阿鵬」極具實力且演出穩定，但這位傑志門將道：「我覺得自己沒甚麼希望啦，雖然近季表現平穩，但難以扭轉球迷印象。謝德謙表現好，而且曝光率高，比較有利。」

不過，冠忠南區作為今季聯賽唯一擊敗過傑志的球隊，仍然有其「殺着」，倒戈的主帥鄭兆聰（Ricky）坦言，舊東家已非昔日的「港版巴塞」，南區會以強韌的防守應對：「傑志轉了陣式後已完全不是巴塞式踢法，盧均宜、林嘉緯亦難有機會上陣。傑志現在的死球變化頗多，我們今仗在防守時必須非常專注，也利用前線蘇沙、夏志明的速度，希望爭取入球。」Ricky認為，儘管比圖已因傷收咧，杜馬思狀態已十足，加上劉學銘復出，令防線更加強韌。

想做勢6號既時候等一大批球迷著入去撐傑志!!!

以前我踢丙甲，完全冇練過，星期日去到係場邊食吓煙等開波算，但依家部分乙丙組球隊每週都會練1-2課，少過2課呀？超聯對下。

嗰陣三行人工勁減，但人工都高過大部分球員。記得都幾多球員有兼職，邱仔通頂講完訓一陣又踢兩點。

字面上冇矛盾嘅
飲茶搭檯嗰個阿伯你唔知佢真實身分 但你知佢唔係你家庭成員

不過實際上係點就心照啦恆大狗

都話對佢兩隊有咩影響 好哋哋點解要同你轉又有幾多真係咁神心會跑晒兩場

用一段字去表達多謝提醒。

西方又出蛇齋餅粽戰術
所有會員6/5免費入場

反東氣候已成型

主場一向唔洗錢

原來一向都用緊蛇齋餅粽戰術
睇返上次西方主場對南華，有二百幾人係免費入場，呢班應該大部分係西方會員

想問依件作客有冇偏大or 細，驚買錯size

去元朗踢走閪仔

票投我國 正式啟動 益友將會全面進場 屹屹屹屹屹

垃圾

葉嘉宇係fb比肥邱同許嘉樂屌。
正選都未有，就一年傷幾次。
叫人點信你

屌你又話做埋之前嗰場就闊別
同賭仔話賭埋呢鋪一撚樣

我諗果堆會員嘅飛足總應該會收返東方錢
所以應該計10蚊飛
利申：唔肯定

法國sxxxxi chan 好on9

唉

挑 傑志學生長者咪又係免費入

屌又失眠

我都係

算鳩數啦 條友都冇職業態度 之前都比其他隊友屌過幾次了

我又係

珍惜下機會喇

仆街 陣間唔得閒 入唔到場睇傑對南
星期日先入場睇東對南 會唔會買唔到預售飛

依家d condom 廣告真係痴線

$299連字好抵屌

米65瘦仔不過有肚腩要咩碼好

買大一個碼，平時著 m 呢件要著 L

原來佢係咁

傑志守將金東進康復情況理想，有望日內回港，但未必會在季內復出

其實幾期待西方今年如果食四大雞胸，狗志會點對待亨利

南華三年四大雞胸
game over

油渣

期望越大, 失望越大

🍊

九點半就出去 廢事同阿伯爭飛

應該係 ~
"We the South!"
先啱呀, Ching

油渣下季out
入主天光隊？

耆英盃都贏唔到

執左佢啦

反東都唔好唔講道理
入會都要收錢的
真係好懷疑天光陳係咪狗志請返黎既打手

mk聰唔好傷心啦
天氣愈寒冷南華愈強大呀

西方入會幾錢？

怪不得近排收哂皮

旺角場門口開始多人

旺角場門口有人排隊未？

學生長者150
成人250
係平既講真

今日pathology exam
港超post集氣支持我肥佬呀

冇

add oil

有冇人已經去咗旺角買

成人好平

加油❤️

唔係買特惠嘅話就呢兩日睇波先買都未遲啦

2015/17傑志作客球衣限時優惠，為5月6日港超聯終極一戰做好準備，齊齊Pink!

$199❤️❤️

優惠期限: 29/4-5/5
傑志Pop-up Shop (29/4 足總盃四強營業)
賽馬會傑志中心精品店 (營業時間: 08:30-23:00)
傑志網上商店:

隻粉紅太撚姣西

之前$3xx買咗

早買早享受

靚係靚，但好蝦人著

買大一個碼穩陣 好貼身
個size同nike tee差唔多

Chi Ming Yip
Great to see the queue to buy 5-6 pre-sale tickets 💪💪💪

襯亞冠章好睇啲

但點解傷會畀人屌?

清太大隻

大隻仔著冇問題，me係肥

主場左手個sponsor 着左一次已經甩

手洗會唔會好d

買咗中碼有啲後悔

估唔到呢一年真係肥咗咁多

我自己會去石門買波衫
有更衣室可以慢慢試到啱身先買

已經手洗

恒大球迷此舉明顯是在反製亞足聯的處罰不公，此前主隊東方龍獅看台出現港英旗，而亞足聯隨後認為該旗幟為散客所謂，並未對東方隊進行追加處罰。

AFC 話睇唔撚到呀

10:59旺角場情況

Btw特惠飛got

仲諗住會排長龍

西亞狗好似好憎含大

排長龍

2隊西波都排=on9

頭先10點左右有2,30人排隊
見好多都買幾張以上
我個fd一人買左6張

連AFC都知東方無球迷

好多人特登今朝去排

做人唔好咁多性幻想啦

老實講，油渣雖然係鳩，
但多個有錢佬肯玩香港波總好過少一個，
所以如果油渣入主天光我絕對贊成，
反正天光都係鳩波

先科晨曦 許許許

多d人大搞球員人工都高d
垃垃都要俾多過4千蚊

其實任何一隊想踢港超
sponsor 100萬就俾？
好似理文隊咁

近日球圈盛傳，理文流浪今季結束後將把會籍交還流浪，來季自立門戶續戰港超聯，理文流浪行政總裁馮嘉奇回覆查詢時承認確有此事，並稱早前已入信足總申請成為會員，計劃以「贊助會員」形式申請港超聯牌照，來季很大機會以「理文」名義角逐。
申請贊助會員身份角逐
每年3月尾4月初，個別隊伍着手為來季組軍，理文流浪便是其中之一，據悉足總希望來季港超聯隊數由11隊增加至12隊，理文流浪續戰港超聯無疑是好消息。「馮奇」透露：「我們已向足總表達意向，甚至入信申請成為足總會員，等待足總開會通過便可，這是參賽的第一步。」
由於有今季R&F富力空降參戰港超聯的先例，理文流浪打算照辦煮碗，來季向足總提供一定贊助，如贊助其中一項盃賽，再以「贊助會員」身份角逐，「由於此舉令各支港超聯球隊同時受惠，故獲通過機會很大。」馮嘉奇說。若然申請加入足總遭否決，「理文」亦有後着，馮嘉奇稱：「我們會直接借用一個丙組會籍，然後再以『贊助會員』申請港超聯牌照，總之我們來季一定繼續，問題只是以何種形式出現。」

AET 天光 請返列卡度
簽埋朱基 喇叭泉同牛榮

巢鵬飛,卓卓

享受比賽式奇陣
何國泉
黃志聰 吳偉超 曾至孝 謝敏榮
鄭璟昊 李嘉進 黃展鴻
曾錦濤 鄭少偉 黃梓浩

仲有亨利，基奧雲尼，羅拔圖

巴利

戰神同黃梓浩翼鋒

戰神係曾至孝

屌係wor 未訓醒自隊

但主席翼鋒

金草苺11人

何直軒同播同學一齊喺體藝考 PE

考d乜
踢波？

我記得 syllabus 有筆試有 practical

尖子攻略

btw,邊個考完dse去美國讀u?
播同學？

一定係除非唔係

直播中：五人足球友誼賽
澳門 vs 香港U20

3年wo

佢形容戰神真係形容得冇撚有錯
宜家戰神踢波都係對眼冇黎精神一睇就知係縱慾過度

無.人·睇

戰鬥力UP .....

澳門入波嗰下無影到
港隊輸緊一零

耆英盃俾有樂仔既大埔屈六鬼加黃金假鬼伊達

【足總盃】南華想破錦標荒 四強問過東方

作為香港最成功的球隊，南華已經三年未染指過任何重要錦標，對上一個冠軍，亦只是2015年社區盃這個安慰獎。南華今季人腳變動甚多，季中先有門將摩拉掛靴，騰出外援名額予勞域捷，惟後者試用期過後未能留隊，其後南華找來馬高派路域，表現算是對辦。另外，羅素、賴恩格菲斯和陳肇麒亦在季中先後離隊，教練亦由狄恩季中走馬上任。然而，南華發揮仍欠理想，最近曾大敗予大埔及傑志，若港超聯煞科戰不敵九巴元朗，有機會只以第六名完成賽季。

球隊首席射手高美斯表示：「大家都知道我們是最大的球會，每項錦標都會盡力爭取。如果我們贏得足總盃，對我們今季來說是十分正面的事，因為我們太久沒有贏過重要錦標。我們需要200%專注，如果我們做到這樣，是有機會勝出的。」南華今季在聯賽兩遇東方，錄得一和一負，其中上月中作客旺角場在三度追和東方，只是最終被白鶴補時的入球絕殺，以3:4落敗。回想這場，高美斯指：「這是一場很有趣的比賽，我們是有機會贏的，可惜最終欠運。」他又認為，球隊與東方和傑志兩強最大的分野，在於後備力量。

對於東方來說，最大的敵人是頻密賽程，球隊周中出戰亞冠盃，接下來亦有對傑志的港超聯生死戰。翼鋒李康廉指：「身體累是正常的，但我們整隊的心態仍然很強。」教練陳婉婷（牛丸）就表示：「首要做的是協助球員恢復體力，而球員亦要保持良好心態，盡力在餘下的賽事拚搏。目前球隊的氣氛都不錯，並不擔心。」然而，東方最近的防守未如理想，除上周二以0:6不敵廣州恒大外，月初亦分別被香港飛馬和理文流浪攻入過三球。牛丸對此表示：「一路有作檢討，可能比賽太多，球員有時失去集中，亦因此為訓練作出調整。球隊進攻問題不大，希望在餘下賽事可先做好防守。」 本報訊

死廢青

90後

嗰日入場都見到mike 同Carson

東方留飛比全部會員
如果d會員唔喺全部黎咁咪有飛浪費左(如果爆既話)

ching幾風趣幽默

有人大手入貨

高美斯真係算咁
唔係話梁大佬條廢閪搞到輸比東方

怕無哂特惠飛

source?

買唔到特惠飛d學生表示，有東網直播，食正價？不了

yes

一陣入場先買會唔會係哂特惠

真係有人覺得會炒到架屌鳩你

出發緊去旺角

而家先搭緊車去買
好驚冇哂特惠

估唔到本地波都炒得起

有冇人放飛 pm me

早講啦，我一早俾咗狗志會然證俾我個frd

炒飛狗死全家啦

但牌都未剪

聽講某利迷會員買

Cxxxxxxa

5月6總動員 撐傑志 屌狗志

啲廢老會唔會唔知預售 然後比賽當日買發覺冇晒飛
不過應該都難發生呢個情況

咪就係總領隊自己

cos b

我叫咗fd子幫你買了

覆wtsapp la屌你

唔會，一嚟啲廢伯留意呢啲分分鐘多過你同我，二嚟廢伯冇買久你就想爆場？

港超有人炒
港超強大了
btw米65瘦底有肚腩肥仔傑志着咩碼好

而家出去仲買唔買到學生飛

我地冇野做就上lihkg鳩up

廢伯冇野做就去旺角場出面鳩坐

買到嘅
嚇我唔到嘅

Yes is you la diu

人地一路撚雀一路等開波呀
收到風有預售衝哂去喇

咪就係上面隻炒飛狗

瞓醒已經12點

岩岩考完econ中環趕過去

旺角場已經夠人，請轉往大陂頭
#波台雷動

一開閘就去買

12:45 5月6嘅飛已買(5張)
見到好似特惠賣左160張
正價賣左220張
途中見到艾里奧 金奉珍 費蘭度同馬高斯一齊嚟mk場

丁咧巴打都要返狗志

咁早去熱身

巧多人><

更衣室有飯食呢可能

令我諗起之前有場開波前一粒鐘先有人見到Chris狗衝上大球場

btw收到線報
花墟一帶人頭多過花
全部都準備買飛

突發!旺角場好多人買預售飛

港會有人開波前10分鐘先到時代

享受足球另計

養生足球同享受足球有咩分別

冇咪買正價
驚咩

又比錢狗志賺

屌原來已經一點 咁佢地去到合理啊

廢伯入緊去

巴塞當家球星美斯透露，在他職業生涯至今，只有一次主動找一個對手要求交換波衫的經歷，那個人是施丹。

我仲以為安基斯添

萬能濤is萬能
香港閘一向都由前變後
今次回歸原位姐
呢個陣用來作客日本
享受比賽is首要因素

要特惠飛就要早啲買啦 始終呢場都好大機會過5千
到比賽日隨時都無哂 同埋買哂啲特惠飛 等班廢老要比正價飛

觀察所見 買預售嘅多數後生 冇乜廢老

大

有冇手足已經入場？

會唔會太大件
子厚ching着咩

廢老世界is報紙+電台
今次佢地真係

中
有少少緊了 又俾屋企女人恥笑

屋企女人

未入得 1點半先開閘
買預售有特別櫃位

九龍塘

可能聽日睇東南戰先嚟買

今集提出咗個幾好嘅問題，季後附加賽afc認唔認可
之前十二月亞冠風波好似話過要聯賽亞軍先俾踢亞冠外

老友記mode: 冇老友記 你唔好旨意爆場

咪玩啦
大部份廢老都入左東方會啦
買黎做乜

Ok

冇錯 個日仲有件濕鳩外套拎
使鬼同你班廢青爭飛

盃賽冠軍應該冇問題
南區上年唔係所以先出事

廢老all are東方fans?

幾高先
唔想望落oversize
因為下年都會着呢件應該

但係著大碼 又怕會太長
之前買左件港隊球員版中碼都覺得好長

攝褲著

細碼撚表示中碼冇問題

目測仲有幾疊飛未賣
無需緊張

算喇我買中碼減肥算

笠上身試下咪得囉
唔笠得架咩

跑上大球場係熱身黎

你平時波衫咩size

通常特惠飛有幾多?

細
不過今次肥左好多所以應該要中
溫書唔踢波即刻肥

有人推斷700多張

我考完dse都唔肥嘅秘訣就係：
study leave 日日踢波

屌依加先出去 希望一陣仲有中碼

咁唔算多喎 唔怪知港隊特惠飛次次賣晒

咁你家陣讀緊咩😒

下年入到U啦

樹仁掛……

仲有大把

其實我都想踢
但身邊一個二個study leave返part time去旅行讀書搵唔到人踢

傑志有多一日休息時間

近日就東方龍獅對廣州恒大，恒大球迷舉起具政治及種族歧視的橫額事宜，鬧得熱哄哄的。雖然亞洲足協已經作出提告，但相信很大機會還是罰款了事，對恒大來說，相信阻嚇性不算太大。

筆者當日亦有入場觀看，在場所見，真心支持東方而入場的人究竟又有多少？我不敢說沒有，但場中所見，有不少人穿著其他港超球隊的球衣，如果真心支持東方，相信不會穿上其他港超球隊的球衣吧？而網上亦有聲音，說對著外隊，香港的球迷應該放下成見，槍口向外。其實我是贊成的，但只是在代表隊的層面上。因為代表隊集合了整個香港的球員，因此無論來自那個球隊，也是為了香港而戰，但在球會層面，卻又是另一回事。
香港隊的球員，代表香港。東方隊的香港球員，代表東方。在這個基礎下，其實說不上支持香港足球就要支持東方出戰亞冠盃。特別在基本上能令香港球隊出戰亞冠盃的分數大部份均由傑志跟南華爭取回來，令到有不少怨氣因此而集成。

但遊戲規則已定，同時只能說傑志跟南華不爭氣，令自己辛苦爭取回來的成果，送給了東方。而東方於整個比賽的安排上，亦有相當的失當，故此，更難令其他港超隊伍的球迷做到槍口對外。而且，其實此舉也於理不合，斷估曼聯打歐聯，不會要求曼城球迷也聯合支持，槍口對外吧？

東方龍獅最失敗的，並非球員實力不足，而是球會形象不足，無法團結香港人。在場所見，在場人仕寧願自發打氣，喊出「WE ARE HONG KONG」的口號，也不願跟住打氣團，喊出簡單的「東方」兩個字，就證明了在場人仕都有著「東方不代表我」的心態。

恒大球迷的橫額引起爭議。（黃永俊攝）
近日就東方龍獅對廣州恒大，恒大球迷舉起具政治及種族歧視的橫額事宜，鬧得熱哄哄的。雖然亞洲足協已經作出提告，但相信很大機會還是罰款了事，對恒大來說，相信阻嚇性不算太大。

筆者當日亦有入場觀看，在場所見，真心支持東方而入場的人究竟又有多少？我不敢說沒有，但場中所見，有不少人穿著其他港超球隊的球衣，如果真心支持東方，相信不會穿上其他港超球隊的球衣吧？而網上亦有聲音，說對著外隊，香港的球迷應該放下成見，槍口向外。其實我是贊成的，但只是在代表隊的層面上。因為代表隊集合了整個香港的球員，因此無論來自那個球隊，也是為了香港而戰，但在球會層面，卻又是另一回事。
香港隊的球員，代表香港。東方隊的香港球員，代表東方。在這個基礎下，其實說不上支持香港足球就要支持東方出戰亞冠盃。特別在基本上能令香港球隊出戰亞冠盃的分數大部份均由傑志跟南華爭取回來，令到有不少怨氣因此而集成。

但遊戲規則已定，同時只能說傑志跟南華不爭氣，令自己辛苦爭取回來的成果，送給了東方。而東方於整個比賽的安排上，亦有相當的失當，故此，更難令其他港超隊伍的球迷做到槍口對外。而且，其實此舉也於理不合，斷估曼聯打歐聯，不會要求曼城球迷也聯合支持，槍口對外吧？

東方龍獅最失敗的，並非球員實力不足，而是球會形象不足，無法團結香港人。在場所見，在場人仕寧願自發打氣，喊出「WE ARE HONG KONG」的口號，也不願跟住打氣團，喊出簡單的「東方」兩個字，就證明了在場人仕都有著「東方不代表我」的心態。
東方球迷（黃永俊攝）
大家不防回帶，看看2009年，南華亞協4強對著科威特SA的主場賽事。那一天，成為了香港的盛事，香港大球場坐滿了人，高舉紅旗，場內一片紅海，為南華打氣。為甚麼當年做得到，現在區區一個旺角場做不到？

答案很簡單，球會的方針。當年羅傑承為南華班主，旗下團隊不停為球會打造形象，同時亦表現出他重視球迷。有時候，重視球迷，不一定代表需要雙方接觸。當年的足主的話，的確令不少球迷認為，羅傑承肯向球迷道出自己的想法，已經是重視球迷的表現之一。加上，旗下團隊亦以專業手法，去推廣球隊，而結果亦証實了是成功的，同時，亦時香港球隊最缺乏的。

球迷，永遠是球會最重要的支產。當然，香港足球的生存模式，令到球迷已變得可有可無。一千幾百的入場人數，的確未能為球隊的營運帶來甚麼幫助，但為何不嘗試改變一下現況？為何不制定一套計劃去吸引球迷？是資源不足還是不肯投放資源？眼看今年東方龍獅在亞冠的安排，單單售票已是非常混亂，是經驗問題，還是未有從球迷的角度考慮？
不只東方龍獅，其實整個港超聯，所有的球隊都應該重新為球迷定位。

淨衫勁小

hk01好多專題
好過oncc 維穩

希望買到廢7/華佬

冇淨衫就華佬
再冇就費7

平時扮哂蟹，重要關頭 d 維穩文寫得仲兇狠

依家仲有無亞冠版衫，考埋試諗住買件主場亞冠，係未決定印黃洋定華度斯

299剩係得冧巴冇名

選擇性維穩
民生大事極度維穩
閪方咪扮吓民主囉

買左黃洋M碼
華杜斯好似好多 咩碼都有

打中場嘅我好想有華佬波衫

有名

好撚過某報叫人咪撚再睇香港波

真·(炒飛)狗

拉美拿巴而家讀緊乜

買左件Lum
唐文費蘭度華度斯都幾多

truehk01 民生大事維穩
I mean oncc無報過東方賣亞冠飛d衰野，淨係有個記者鬧返人轉頭

有個阿姐大手入貨
見佢拎住部電話show個whatsapp係咁問有冇幾號

咩科？

傑志有冇主場賣

可能係青訓班細路想要球員波衫叫老母買啫

代購

斷曬碼

港隊特惠好似有一千張左右

贏左聯賽拎出黎賣囉

當年樹仁唔撚收我讀歷史

好彩貴初入石門買左件M碼
不過印左ky 有啲後悔

asshole囉

我嘅gpa入唔返ugc但入到樹仁咁囉

球會波衫都炒

特惠仲有2疊半
正價就3-4疊

段估個分數應該都好唔理想

結果被迫讀工程

頭先睇報紙
樹仁大學設2千萬獎學金吸副學士畢業生
副學士GPA2.5可獲3.4萬

每個sem總係有一兩個on9 course攞C或以下…… 但個個sem都keep到有4個course B或以上

呢個level高少少

差咁遠

香港杜奧巴

gpa2.5好難考唔到

宜家讀緊asso

樹仁下年有獎學金
但有得揀就唔好讀啦

最後一個sem

非炒🐂
不過今次會拉哂啲英超fd、碧咸射12m fd 入場

等睇甩底

讀咩科
如果讀原asso升唔到ugc
唔好晒時間去樹仁
做d出黎做仲好

搵下top up好過樹仁啦

好多人都隨口up話好， 去睇
去到前一日就話有事黎唔到

咁就拎去炒 fat fat la

哎呀唔好意思呀
聽日開ot可能黎唔到呀
真係so sorry ahahahahah

agger
sem5 sem6玩多年retake再博下仲好

tvb有法叔先播
榜首的廣州富力在主場不敵尾段得十人應戰的貴州智誠。

[url]

隊波背離球迷仲要球迷團結去支持佢地?

因為我想升上U踢波，當係發下夢又好，彌補返中學時期唔敢入校隊踢學界whatever都好

傑志正選陣容:
23.郭劍橋, 3.丹尼, 5.艾里奧, 6.林志堅, 8.艾力士, 11.辛祖, 16.林恩許, 19.黃洋, 20.林柱機, 32.華杜斯, 90.金奉珍

後備球員:
1.王振鵬, 7.費蘭度, 12.盧均宜, 17.羅勳奴, 21.唐建文, 22.溫俊

冇入場巴打開定po Ok?

av

我中學有得踢都唔踢
同校隊班人打過廢事又打

禾刀系
但我F5F6成日約返嗰班人踢波

艾里奧一食黃，對東方就好睇

傷？

溫俊

等睇燶邊有人睇辣殺波

咪係

6個後備

丹尼+珍不是夢

隨時都仲好過東方後防

事實證明豬蛇係戇鳩

報紙佬都知嘅嘢
豬肝竟然唔理

艾里奧
AV又傷

唸定：
下場唐定華代艾里奧

黃洋/華杜斯拉後，一定冇唐文

艾里奧得3張牌 炒車

報紙佬

屌

Ching sam水Ching

阿媽要準備生，不了

樹仁

尋日篇嘢新聞係咪作出嚟㗎，又話朱蛇或會將辛祖、許許許暫列後備，無樣中

朱🐍又贏
冇入場巴打開定po Ok?

睇練波企位，N蕉似正選

心戰南區

有時諗諗下如果冇哂班廢老
個場面都幾冷清

到時全場任企

裁判員: 何煒昇
助理裁判員1: 庾建峯
助理裁判員2: 羅銘亮
後備裁判員: 廖國文

多唔多人

信報紙佬不如信x登仔好過啦

29 謝德謙 [C] [GK]
2 沈國輝
3 史必
4 劉學銘
5 加拉度
11 蘇沙
14 夏志明
19 陳港斌
21 馬高斯
25 基奧
32 內田智也

1 王子謙 [GK]
6 迪基圖
7 梁子駿
8 陸志豪
12 許宏鋒
15 郭霆謙
22 杜馬思

唔算多

ricky出雲高爾式四前鋒陣

成功入手中碼廢7

事實證明你仲戇鳩

傑志fb同足總網後備加返av
傑志fb打漏咗頭先

嚇撚死
上場有後備今場冇
以為又傷

為左外流，墓臭今日爆seed

爆笑就有份

大頭入場

Show Blocked User - 古巨基JoeL

特惠去到400
直價474

me中碼bong
冇哂華佬費7

波台痴線佬FB

講還講做乜要貼相

沈大佬熱身搵球出靚少少都冇

有真相嘛

搵人開live post

上場踢得幾差下，唔知係咪季尾開始莫/狀態下沉

好多人買

亨利入咗場觀察對手

超級好天氣 當然要看台甲⚽️⚽️⚽️
13:30 皇家vs.台電 直播連結

你同村短玩完funson未

個撚頭又真係幾撚大

唔出迪基圖，輸波機會已經減低一半

乜真係佢咩 個樣似cam man

佢有時會企係cam隔離 好似係

我都幫朋友買咗10張預售

唔小心

總領隊洗閪飛咩
拎10張10蚊飛咪得

球員力已盡，堅唔同級數，香港足球繼續努力啦!!!!!!

牛丸都入左場

傑志ig話大哥is中堅

遲到

合理，少許跌watt，落中堅做啲簡單野

唔撐就咪入黎

Tomas同michael都要做後備就知南區勁

上次對飛馬兩次蝦碌
佢賽後訪問都有提返

塊地咁爛仲有幾場波要踢

決賽又要睇ricky撞牛丸

咁撚焗傑志都著件外套出黎

5月先爛咪算好

Souza LB

btw, jerjer哥？

史必米七打中堅最勁

Matt

許許許

真係無post

wfc

痴線佬入哂場啩

直播post

話時話假香港人係咪下季無得玩?
伍健點算

好似之前可以當本地球員都唔會有影響
2018先改例

垃圾足總推遲左1年
oncc
關於港超「非本土」球員定義近期惹起爭議，薛基輔承認足總董事局有意收緊註冊限制，需按國際足協條例持有特區護照方可以本地球員資格出賽，但最快也要到2018至2019年球季才能實施。

其實咪都未定 只係有董事想行 今季傑志11鬼事件應該會推到足總做野

不過有無落日條款 邊年實施都未定

我仲以為大頭係鄒凱光個種樣

又9up

垃垃

垃垃電話恐嚇大鳩頭

同你名一樣 神級freerider

替工大鳩頭係咁畀拍檔撚

牛丸老實你哋又話佢戇鳩

原來傑志有online store 不過得今日件粉紅

係唔比就一早ban 港會

同埋預南區都係穩守 可以推埋大哥上中場控波

係吳國莖

poly仔

傑志今日又比人嗌 library

iris

【明報專訊】在旺角場面對恒大數百人的氣勢，東方為數約50人的打氣團獨力難支，其中Jack對被恒大迷反客為主感泄氣，但他盼主場擁躉能用精力去支持場上球員，而非向客隊球迷還擊，亦希望會方做好宣傳，吸納更多年輕擁躉。
Jack自2015年港足世盃外圍賽後才開始留意港超，他自此成了東方忠實粉絲，本月中隨愛隊作客水原，在看台以一敵千，搖旗打氣：「睇外國波要隔住熒幕，但本地波可與球員接觸握手，在水原都有球員完場後向我說多謝，感覺親切。」過去周二被恒大迷聲勢壓倒，他並非因主場球迷未有向客隊反擊感不忿，反是慨嘆大家沒集中支持球員。
不過，他亦坦言東方打氣團仍有進步空間，又對死敵傑志躉表示欣賞，希望東方可多加宣傳吸引更多新球迷：「東方近年才重回頂級聯賽，老一輩球迷較多，球會可多用『牛丸』陳婉婷亞洲最佳女教練、葉鴻輝、賽和川崎前鋒等賣點作宣傳，吸引更多年輕球迷，水原主場都只有3000人，但1000人在吶喊已很有氣勢。」

廢老好噁心

唔係點叫廢老

樹大招風呀
如果你GPA有3左右試下POLY SHITTY LU都好過樹大

係人都知啦咁

LINGU 教院可能有啲機會
其他U基本上無操開OR唔係港青 唔會入到

教大都勁

多謝日月神報嘅訪問，我地會繼續黐線！

你都帶唔起個氣氛去打氣，
就算球迷集中支持球員又有咩用??

教院先勁

明顯鳩噏

方柏倫開演唱會 ，一開Facebook jackal直播

睇緊權健對蘇寧，柏圖fit返之後真係好勁，明顯超班，俾波走位、無球跑動完全係一流。但佢每次走空啲豬隊友冇次可以準確咁俾返個波佢
另外權健兩個中堅根本係炮台嚟，正義馬狀態要幾差先可以爭輸俾佢哋

5月6正價特惠加埋賣左超過千四張了

仲有無特惠

有望預售3000

有 一大疊

好難聽

有冇人拎左鴻福堂
幾巧飲

預售x3=實際入場人數 理論

應該等走， 我諗唔使轉會費權建都肯放

佢轉左工做韋素翻譯啫

反朱又敗一仗

入決賽咋
到時又比狗志打巢

多謝

4500

Day1 only 東方基本盤都有1500

CC 新聞噏乜9

張廣勇：明日贏東方，獎金每人一萭

好撚唔尊重南華

南區

大簡又迫害我基

都唔係，如果平時橫掃街場既應該可以入去做陪練

peter梁長期做緊呢啲嘢啦

官方訊息

seen

<體育>
文：足球群英傳

何謂本土球員?

近日傑志派出一套非本土正選陣容出戰，引起爭議。在這套陣容中，有幾種不同的球員，其中筆者覺得最有問題是，林志堅、林柱機及林恩許這類「本地」球員。

在傑志早前贏飛馬的正選陣容中，有貨真價實的外援，例如金奉珍、丹尼、費蘭度及華杜斯；有內地出生的入籍內援，例如王振鵬及黃洋；有外地出世，居港滿7年而入籍的，例如艾里奧及辛祖；最後一種是有港人血統的外籍球員，就是「三林」林志堅、林柱機及林恩許。

據香港足總規例，「三林」這類球員可以本地球員身份註冊，參加本地聯賽，不佔外援名額，但在國際足協及亞洲足協級別比賽，這類球員就不是香港球員，因為「三林」沒有特區護照，他們無法為香港代表隊出戰國際賽，也不可能以本地球員身份踢亞冠盃或亞協盃。

一個國家或地區的聯賽，是為代表隊培訓人才，所以各地聯賽都有外援限額或者確保青訓球員數量的規例。港超聯也不例外，只准每隊註冊5名外援及1名亞援，目的是為了確保一定數量的本地球員可以長期踢正選，確保港隊有足夠人才供應。

無論是入籍內援，還是入籍外援，都是依合法渠道獲得港籍，有資格代表香港隊上陣的球員。筆者認為這些球員佔用本地球員名額是合情合理，無可非議。相反，「三林」這類是否應當為本地球員，筆者覺得有斟酌空間。

一來，給予這類球員上陣，是不能為港隊培訓人才，反而擠壓真正可代表港隊球員的上陣空間。二來，亞洲足協不會承認這種沒有特區護照的本地球員，他們若要參加亞協盃或亞冠盃的話，會佔用外援名額，令本地聯賽及亞洲足協比賽的規則未能接軌。

波樂無窮話標準下屆肯定離開

老野話標淮灝天。

合理，標準俾灝天食住

標準離開，但港菁回歸

港菁回歸？

投先買左件傑志作客大碼辛祖
番到屋企試 唔岩著
有無巴打幫我要左佢 未拆牌 100%新
平啲比巴打

流浪叫理文流浪

點解要印妹祖

如果印其他我都可以收左佢

垃垃呢？

有條友打上波樂無窮同國仔拉票

蔡主席上波樂無窮提到，下屆和富大埔有8位數字組軍。

平啲比你啦巴打

九巴元朗唔知有幾多錢去搞？

伊達分分鐘都100個一年啦

有幾多錢比雞平食左

大埔今年唔係都1000萬咩

其實係呢隊大埔，佢個位置越來越模糊

執下後防
配合陳俊樂，伊達，魯卡斯
有返咁上下競爭力

樹仁好廢咋喎

如果呢隊大埔再繼續搞
遲早雞左佢

800

唐文同陸建燊好撚似樣

簽左E達 班費肯定過1000萬

一個都佔1/10

old news but still
注2出1
每隊每場可以最多出1個假鬼+4外援 但係假鬼可以當入外援 可以出2個假鬼+3外援 其中一隻假鬼當入外援

整個假鬼位係希望可以鼓勵球隊留假鬼/假鬼肯留7年 見到港隊係幾缺matt sean 許許許

比圖 史必個case又係點

AV緯先係

頭先5點幾買咗特惠飛，見到已經去到六百幾號，今場有無機會紅旗

你又噏乜9

如果印你個名我即屌

人稱「唐文」的他坦言入球的確開心，但談及近期惹來熱議、傑志甚少派土生土長球員上陣的問題，他則不認為是問題：「土炮不土炮其實沒什麼問題，就算人們常說很多入籍兵，但在球員的角度，會覺得很興奮，因為練波水準高了很多，自然會進步，如我這兩年能應付兩閘及中堅位置，也跟球隊的訓練質素有關，就算少時間上陣，但能進步，也是球員所追求的，而且能幫到球隊已足夠。」

似球隊經理Wilson多啲

傑志主帥朱志光亦認為，在調整過球隊陣式後，更能發揮唐建文的長處，所以近期頻頻讓他在左翼衞的位置上後備入替：「唐建文是我一手培育的球員，他在場上總是十分專注，在戰術執行上亦非常出色。」至於「唐文」本人則希望把握機會，在進攻及左腳的運用上繼續提升：「我覺得自己已算應付到各個位置，當然若進攻方面能再做好一點、左腳不是只用作行路，就會更好，希望可以繼續進步。」

下 為左好少人既假鬼pool 整個咁特殊既名額
為左伍鍵既方針不如增加外援數目算la

當matt sean許許許留夠7年就港超化哂啦，咁點解唔俾土炮上

睇個勢菁英盃決賽果日賣得晒5月6特惠飛
大家有買趁手 香港波粉飛年代即將降臨

買錯左羅芬奴啊
以為係費蘭度 岩岩去到球場就黎開波 又要幫朋友買 買唔到林嘉緯 跟住見到有個7字以為係費蘭度 就咁心急就買左羅芬奴同唐建文
有冇會想同我換黃洋/華度斯波衫啊 中碼

暫時matt同林恩許係港超算保持到無差到

因為伍健係生意人 球會等唔到幾多年冇錦標既青春 所以中意即食 如果當日既傑志親生仔係他日第二度踢到識飛 佢就會要返你轉頭 捧到你上天 係咁吹噓自己青訓幾咁勁 話着重青訓 幾咁仆街
其實可能係球員本身既最大努力先係最大成功要素

我想金奉珍換華佬
不過兩個我都冇咩所謂

買左6張 搵哂平時都有睇下本地波/香港隊比賽既同學同朋友一齊支持傑志 希望傑志生生性性拎個冠軍番黎下年打亞冠踢得好睇啲

下 為左好少人既假鬼pool 整個咁特殊既名額
為左伍鍵既方針不如增加外援數目算la[/厶
其實各隊有假鬼都唔會令本地球員無機會上陣
得傑志問題嚴重

要巴塞呀嘛，西超果隊又咪係咁

true
其實各隊有假鬼都唔會令本地球員無機會上陣
得傑志問題嚴重

無直播逼人入場

不了

5月6日港超聯煞科大戰，東方龍獅對傑志一場將決出冠軍，香港足球總會為方便球迷宣布為該場賽事安排預售門票。今日旺角大球場第一日開售已經售出接近2000張門票。

惟有希望羅芬奴唔好走 佢今季真係踢唔起

個波響空中飛多過響地面點樣巴塞呀

2000

btw暫時無人成材，打唔到飛機
睇下之後點

2000X3=6000
等睇廢伯屌鬼買唔到平飛

季初傷完 加上費7咁fit 佢都後備

羅芬奴果球單刀

又可以睇油渣四大雞空

過埋個龍都唔入

條垃圾走啦

廢伯入哂東方球迷會，有免費飛

睇埋這些垃圾波.jpg

賽馬會女子聯賽 (足總盃 - 晉級組)沙青v港會
半場完 Hkfc至少3：0了
沙青炒左球12m 好可惜

女子

有J 打

今日入場睇，南區打氣團完勝傑志

南華咁垃圾
東～方～必！勝！

墓臭今日成功證明自己

嗱我估四小龍係最有機會係依個situation
未夠班打傑志既正選 坐bench多 出去闖機會成數高成功機會都幾大

出去先講其他野啦

港超化極都高過依家班本地 黃洋個班國援+入藉兵退左幾靠佢地

人稱「唐文」的他坦言入球的確開心，但談及近期惹來熱議、傑志甚少派土生土長球員上陣的問題，他則不認為是問題：「土炮不土炮其實沒什麼問題，就算人們常說很多入籍兵，但在球員的角度，會覺得很興奮，因為練波水準高了很多，自然會進步，如我這兩年能應付兩閘及中堅位置，也跟球隊的訓練質素有關，就算少時間上陣，但能進步，也是球員所追求的，而且能幫到球隊已足夠。」

唐文心態好正面
好過怨天尤人話俾人搶咗位置無得踢

仲有冇特惠飛

true，件件
d人成日話等假鬼7年後入籍
7年後佢地可能走左/傷到跌哂watt la
栽培本定球員，多d上陣機會有進步，
先對港隊好ma

7年後咩世界

仲有第1日姐

會唔會港超化都要睇個人是否積極努力
法圖斯係香港滿七年可以越踢越好，上埋中超

唔止一隊有用假鬼

人地有無佢用到咁多先

南區，南華有假鬼都唔會令本地球員無機會上陣
梁大佬無得打防中，係佢廢

港會仲衰啦
蝗蟲隊仲衰搞到單數，純粹黎練波

仲有冇

傑志木地球員好似出得多過
富X同港會

又黎假鬼無限loop

球隊今仗除有羅拔圖及迪高累積5面黃牌停賽，黃梓浩及洛迪古斯亦有傷在身上陣成疑。

而在足總盃8強擊敗九巴元朗之役正選披甲的曾至孝，有望取代停賽的羅拔圖扼守中路，落力加操的他已準備就緒:「早前曾隨預備組比賽提升狀態，而近期在本地賽與亞冠盃也有一定上陣機會，希望能在球季尾聲為球隊出一分力。南華在上場聯賽給了我們不場少壓力，必須要先做好防守，盡量阻截他們的反擊空間。」

偉大嘅足總 幾時先改外緩例

唔通屌球隊同教練咩

金井 機會黎啦

設計對白：屌你出廢柴堅都唔出我

今日堅堅對住蘇沙同基奧都唔敢埋去搶波

姐係亞冠洛迪古斯傷先換？

明明上年話2017-2018改例
依家又話推遲一年
都無firm過，細節又唔交代
足總

西方5月6奪冠正選11人

輝
濤 聰頭 25超 米曹 羅拔圖 黃梓
白雀 傻邦 迪高 謝敏榮

阿堅係超級強化版既黃威

一開始真係對佢有厚望，爛船都有三斤釘，但已經退化到踢落係得基本功同意識好過土炮

出no goal or墓臭雪尼打領袖個位好過佢啦

佢又係唔敢去波 唔知做乜

所以齋等假鬼入籍真係唔係辦法，做好青訓先係上策

有波入喎

第一場對南區其實佢幾勁

垃圾豬擺佢打中間自由人都癲癲地
打返邊勁幾多
係都要轉陣先比佢打邊

富X同港會踢港超足總人問題la
垃圾足總唔提高港超水平，又唔修例假鬼多到

聰頭要留力踢最後一場亞冠享受比賽

聰頭已經搵夠錢
金盆洗手退役

好似係堅堅想踢中間先焗俾佢踢架...

屈鳩左豬蛇

志堅今日有啲配合都唔錯既

打去問下

周經

巴打 有件大碼辛祖岩唔岩

一日足總唔交代，都係假鬼無限loop

享受比賽，easy job

星期六日都係咁少

好期待下星期xx 對傑 會有幾多人

係ar,過三千好難

我估4000到

明天考試

我唔去，少一千先

我排個死守姐.....

想睇含大仆街
是咪要含淚捧水原

還我金井

影張相睇下個size

有需要含淚嗎？直頭係含笑撐水原

係囉仲有無

打電話去石門問

堅話想踢攻擊位置，唔一定中間

Ricky今日輸完波又即刻去講波

古基好似好憎痴線佬

俾墓臭撞兩嘢就淆咗
今日墓臭加蘇沙算係食住哂阿堅

今日俊立大滿足：
蘇沙入波，傑志贏波

佢節目講過，話mks對川崎嗰場痴線佬扮雨衣人、帶狗志面具遊行係搞分化
唔記得有無記錯類似話入到場就要槍口對返外

有冇link

堅如果操大隻d，夠胆d去做個人突破，應該可以好好多

屌，原來講嚟講去都係呢單，仲以為佢本身同痴線佬有咩恩怨

同古基入過場
發覺佢真係癡癡地

聽日要考試冇得入場，14號決賽又要考試冇得入場，食屎

佢有節目？

冇記錯係呢個

yes ar，港波佬大聯盟

怕傷唔夠膽

低鳩能啦佢，串東方出賣球迷同槍口對外一定有衝突？

西方出賣球迷又唔係槍口對內所為咩？

同adidas大碼一樣size?

法國呢到個贊師傅同真人一樣都係癡癡地

講左兩個post叫人質佢食藥都矛人理

青山4虎

推